【滅蟲行動拒救8歲支那血癌囝】支那冷血爸怕「人財兩空」 8成機會治癒都放棄

遼寧大連一對1歲孖女同患急性淋巴細胞性白血病（即血癌），母親宋麗華寧願賣樓傾盡家財，仍堅持不放棄任何1個。江蘇省淮安市這名冷血父親王寶（化名），卻因怕最終「人財兩空」，即使知道有8成機會治癒，仍拒絕將患血癌的8歲兒子強強（化名）送院救治！

「我只是想給8歲的兒子強強一個活下去的希望。」王寶的29歲妻子張亞（化名）前日接受內地媒體訪問時說，她於2010年經人介紹後，與同村的王寶結婚，之後誕下了可愛的強強。今年9月，家人發現已上小學1年級的強強面色發黃，食慾不振 ，偶爾還會說腳痛，便帶他到淮安市第一人民醫院求診。10月2日，強強入院檢查，7日便傳來不幸的消息，他被確診為急性淋巴細胞性白血病。

張亞說，王寶得悉後，每天拿着手機搜尋血癌的相關訊息，認為「那是個無底洞，治不好的」，因此堅決反對讓兒子接受治療。雖然她的娘家和夫家都算不上富裕，但日子也還過得去；夫妻倆平時打散工，月入也有約4,000元人民幣（下同；約4,506港元）。她和娘家人都一心想給強強治病，為此與王寶在醫院發生了爭執，還驚動了警方。同病房一名病人拍下全程並發佈網上，事件引發廣大關注。

該院兒科主任醫生袁玉芳說，王寶認為血癌極其可怕，無法達到100%的治療效果，一旦失敗就人財兩空，所以在強強住院兩周後，便終止治療。10月19日，王寶因不能接受院方的治療方案，加上病床緊張，簽字「拒絕治療」後，就帶着強強回家了。「當醫生通知我們出院時，我哭了，我知道，王寶一旦決定了的事情就很難改變。」張亞沒有在出院通知書上簽字，丈夫的舉動讓她心碎。

內地媒體記者上門採訪王寶時，他說，就讓強強在家吃些保健品，「反正不會送到醫院接受治療，因為那是醫生在騙人，將來肯定會人財兩空，現在還是把孩子放在家裏，走一步是一步。」無論是周圍鄰居，還是多次參與調解的村幹部，都譴責王寶的做法。在王寶家，村幹部陳永強當着大家的面怒斥王寶：「將來耽誤孩子，你就是罪魁禍首，你就是殺人兇手！」但王寶依然無動於衷，說了句「不會往坑裏跳」，就轉身進入房間。

事實上，不少人都在為強強爭取治療機會而努力。張亞和娘家人都在積極想辦法給強強治病，強強的舅父甚至提出醫療費平分的方案；碼頭鎮已將強強納入困境兒童，今年毋須支付醫療保險費。村委會還表示，鎮、村都可以幫補強強的醫療費，加上醫療保險，「其實他們不需花多少錢，但是他（王寶）仍堅持自己的想法。」

「從兒子被確診到現在，已1個多月過去了，我希望兒子能在醫院接受治療」，張亞說，她現在最大的希望就是丈夫能站出來，為兒子作出點貢獻，與她一起共同努力，給兒子生存下去的希望。雖然王寶始終沒站出來救兒子，但事件經內媒報道後，昨日傳來好消息。張亞說，在善心人的幫助下，她已於當天下午帶着強強到淮安市第一人民醫院接受治療。

偉大民族！犧牲小我！

窮人生仔正仆街

梗係，都唔駛佢生。
正仆街
一諗起佢拎住部裂mon既手機search埋d content farm就嬲

其實醫生醫病係咪應該醫好先收錢？

聰明 攪大左，1蚊都唔使出

總要有人做醜人既

讚成
律師打贏官師先應該收錢
運動員拎金牌先有糧出

慈父
知道家境唔好所以幫個仔刷首抽

呀仔好快啲刷去美國

老豆一早知d強國醫院收你咁多錢 食你大部份錢 再扮晒野幫合仔做化療等死 不如等個仔開開心心過埋日子 下世刷個好首抽 老豆一早知道地獄鬼國既真面目 最早清醒既人

呢單野醫唔醫個結果都係一樣 睇下下份報到會唔會係孩兒白血病出現醫療事故 遺體失去了部份器官 母親淚崩